海外已表明不歡迎 警隊停赴英美交流

【獨家】局勢敏感 警隊高官暫停赴英美受訓 | 頭條日報

謝振中總警司九月英國受訓行程暫需擱置。資料圖片

《星島日報》獲悉，警隊因去年反修例風波出現人手緊張，未能安排警官到外國交流及受訓，今年再爆發新冠肺炎，至近期全球疫情仍然嚴峻，加上香港被捲入制裁風波，國際局勢變得緊張，因此警隊須暫停英美等警務人員互訪交流活動及培訓課程，當中警察公共關係科前主管、現任葵青警區指揮官謝振中總警司，原定今年九月前赴英培訓計畫亦需暫時擱置。

香港警務處與各地警隊建立緊密合作關係，雙方經常展開警務交流及接受訓練活動，其中港警過往曾到英國、美國、法國、加拿大、澳洲、荷蘭、日本、泰國、新加坡及北京等，通常安排以指揮官級別及有潛質人員參與為主，訓練統籌及聯絡科負責向港警提供海外、內地及本地發展及職業訓練機會，並管理及控制相關的財政預算，該科會安排人員與內地及海外不同機構，進行有關警學研究及培訓的交流活動，並與海外各警察學院建立緊密協作關係，經常派員參加海外課程、進行研習考察及培訓交流，鼓勵各地人員切磋砥礪，增進警務知識。

謝振中原定九月英國受訓

據了解，去年下半年爆發反修例風波，導致警隊人手出現緊張，故暫時停止人員出國「取經」，雖然近期本港示威稍見緩和，但全球疫情仍然非常嚴峻，多國仍有嚴格的出入境管制，而且香港亦被捲入制裁風波，國際局勢隨之升溫，因此警隊決定現時先留港接受訓練，以及如常執勤工作，以待合適時機才繼續相關活動，其中警察公共關係科前主管、現任葵青警區指揮官謝振中總警司，原定被安排今年九月前到英國皇家軍事學院接受為期一年的訓練，現時被逼「煞停」；不過，去年反修例風波初期，已獲委派前往英國、現為候任警務處助理處長（保安）的陳東仍可趕及「尾班車」，陳Sir甫於上月回港。

消息稱，今次「叫停」除因疫情亦與制裁有關，自去年發生反修例風波後，部分國家已表明不歡迎，港警也不會到訪，而在疫情下多國實施出入境管制，根本難以入境，加上同袍到外地，對病毒感染風險難獲保障，故暫不會冒險。

另外，消息又指，計畫暫停好處是多了同袍應付未來局勢可能發生的突發事故，以及維持常規工作；但計畫的得着是，對於年資相對較淺的同袍，例如有三、四年經驗的，若獲安排他們到外國培訓交流，可擴闊視野及親身觀摩其他國家的社會形勢如何影響警政工作，再加以分析及反思而從中「取經」，故計畫「煞停」是管理層一個兩難決定。

警隊刊物《警聲》過往不時圖文並茂刊登港警出國交流及受訓的情況，以第一一○三期為例，時任高級警司、現任警察公共關係科主管郭嘉銓總警司，曾於二○一七年十至十一月到美國哈佛大學甘迺迪政府學院，完成為期一個月的「資深行政學人」課程，與八十多位來自世界各地的學員交流行政及領導經驗。

原文刊《星島日報》

生生世世留返係大灣區啦屌你老母

返清華訓練啦

謝振美又話移民去美國

驚方：從未打算赴英美交流，故不存在不被歡迎一事

全個政府同林鄭一樣小學雞STYLE

谷撚到紅都臉晒

中國人民公安大學 都好多課程

改去一戴一露國家交流啦

好嬲

做乜九？男男推車？

白羅斯唔歡迎支那犬

去伊斯蘭國 ?

歐美西方國家不歡迎港警隊，另類制裁呀！